山野女生的真面目

【山野女生的真面目】
版主我本來想留一線俾班Ambassadors，之不過你地一直都唔知自己錯乜，又一直認為自己無錯到。
大家都是山野之人，我今次就有話直說。
由你地開始成立起，個方向已經錯曬。
一個行山新手接受媒體採訪，一方面吹噓自己行山好勁可以拖鞋bra top上山又行過乜乜險線，另一方面又話要大家注意安全，自己做既野都顯示出有幾缺乏安全和環保意識，不斷在自打嘴巴！
你地呢班人無料又要扮專家，又要寫文教新手。
知唔知以你地既名氣，寫得野出黎既野就有幾萬人睇接收到，就有人相信你地講既野同做既野都是正確！你地咁樣不負責任咁亂咁寫野，又教錯哂d野！你地究竟知唔知道你地所做寫既野都會影響到你地讀者既生命安全架？
Doris Sum你話我不支持，但不要反對你地?你地明唔明你地寫既野係會影響其他人既生命安全？絕不是可以兒戲了事！

當有人在你地個page留言指出文章內容有誤，你地會刪除留言，掩耳盜鈴。以為刪除左留言就無人會見到，以為刪除左留言你自己就岩曬無錯。

*我希望大眾媒體和機構可以俾心機睇完呢個文章和下面既連結，以及入面山友既留言，就會了解到究竟發生左咩事，點解我地要不斷去追撃呢一班人。
同埋你地都有份捧紅左呢班人，你地都有責任去了解下你地捧紅既呢班人究竟做過d乜*

我第一篇我轟你地個『[結界後]登山時迷路技巧』，將美國果套求救技巧夾硬搬過黎係香港，你係香港山野既樹林搵棵大樹俾我睇，又同我講下邊度既地質可以俾我踏到一個腳印出黎，再同我解釋下個山周圍咁多垃圾，點分包裝紙和求救？香港山野垃圾仲嫌少？你地仲教人扔垃圾？哨子電筒呢兩樣基本求救用品，你地提都無提過！係我講完先馬後炮加返！

第二篇，標距柱應用你要識，又是錯。你打開地圖睇下就會發現唔只是KK。請你地行山前學識睇地圖，一份都係30幾蚊左右。

第三篇，天氣預報系統知多少，標題已錯，是『天氣警告』。內容你地照搬天文台不特止，無篩選過內容。返工返學停課都關行山事？你地係篇文既input只有一句，就是『不宜行山』，傻的嗎？雷暴期間不宜用花灑沖涼？呢個又關行山事？#你話你地有努力過付出，我睇唔到有努力過的成份。

第四篇，超簡單的三大止血法。止血帶真係超簡單？知唔個知呢個多數是軍佬用？用得都只是為左吊命，呢個方法是有高風險致殘。知唔知呢個方法要有專業既人員先可以用？你事先有無做足research？你地究竟有無學過急救？如果你無錯，點解你地又要刪除原文？

另外，你地個『話事人』tanya wong真係有行山安全意識？
一個人去行個鶴咀已經搞到要消防警察和救護四隊人黎救佢一個。佢仲可以認為呢件事是佢個人既威水史？愈刺激愈愛？

Bolle贊助你地活動個event又俾人發現你地亂拋垃圾係個山度。
仲未計，有好幾個女仔同我投訴話你哋以前行山活動唔識路又帶錯路，作為一個活動搞手，無事前行過段路，就帶一班新手跟你地行，出左事邊個負責？仲未話你地既行山活動無買任何保險！只係係免責聲明度寫參加者有意外你地主辨不負責？！
如果參加者的意外是因為你地既準備不足和缺乏山野知識造成，你地既良心過意得去？

好喇，最後依家發現埋，原來你地呢班人無行山經驗都算，都可以去係成立The Hiking Girls前去上山藝和急救學返基本知識先再走黎做KOL。點知原來你地乜都唔識，山藝又無，急救又無。
究竟你地想濫竽充數到幾時？繼續呃人呃到幾時？
寫到呢度，我真係好灰，我好想學任達華口吻講：『仲扮野？#成個行山界已經俾你地搞彎哂！』

講左咁多，你地都會覺得自己是岩，覺得『#你地無做錯到』。唔緊要，我除左會盡我良心繼續狙擊你地之外，我會買定花生，睇你哋呢班無料KOL闖出禍之後，你地會有幾折墮同點樣身敗名裂。

===============
【經典回帶】：
1．謬誤文【「結界」後談】登山時迷路的求救技巧

2．謬誤文【「結界」後談】登山時迷路的求救技巧 一文事件簿

3．謬誤文【登山零意外】標距柱應用你要識

4．抄襲文【天氣文】一字不漏全抄天文台

5． 山系KOL女生於石澗用防曬，污染水源

6． 山系KOL女生做訪問講到自己行山好勁，原來試過一個人俾狗圍搞到要消防車警車和救護車黎救佢

7．山系KOL女生終於要報讀山藝一級喇

8．山系KOL女生亂拋垃圾

9．謬誤文【山野急救】超簡單三大止血方法

生野女孩

港女做乜都柒過人

講得好

港女呃like大過天